美國施壓下 Grindr 再次易手 不再受中資公司掌控

被譽爲「LGBTQ Tinder」的交友平台在 2018 年被北京崑崙萬維科技收購時曾經引起很大爭議，不少人擔心其私隱會受到威脅。而最近消息指崑崙方面將會出售 Grindr，讓這個平台不再受到中資公司掌握。

北京崑崙萬維科技表示，他們將會以約 6.085 億美元將持有的 Grindr 98.59% 股權出售予美國 San Vicente Acquisition，意味着經過幾年之後 Grindr 終於回歸美國公司控股。據分析指，今次的股權轉讓並非純屬商業決定，很大原因是其 2018 年的收購本身受到美國海外投資委員會（CFIUS）質疑帶來國家安全威脅，要求他們在 2020 年內出售股權。

CFIUS 方面一直未有明確指出北京崑崙科技收購 Grindr 會引起怎樣的國家安全威脅，不過據近期的中美貿易戰趨勢看來，美國可能是擔心 Grindr 用戶的個人敏感資訊會因為平台被中資公司擁有而被中國政府隨意取閱。除了 Grindr 之外，CFIUS 之前亦駁回了中資公司收購 MoneyGram 和 AppLovin 的申請。無論如何，今次 Grindr 重返美國公司手中，應該可以解除不少用戶的擔憂。

來源：Verge

交友平台都咁，高科技公司更加唔使講

睇準機會打破中國用經濟影響全球人自由既手段

差啲睇唔出

就嚟破產就只好賣口入面嗰嚿肥豬肉畀人

美國🇺🇸高層好嘢~